［開戰］美偵察機東海上空遭兩殲十攔截敗走

美軍一架EP3偵察機，周日（23日）下午逼近中國航母遼寧號母港所在地山東青島。解放軍兩架殲10戰機攜帶空對空導彈緊急升空，在距青島150公里的黃海上空近距離攔截美軍偵察機。雙方幾乎相撞，迫使美機離開。

美國傳媒引述兩名華府官員指，解放軍戰機當時掛有導彈，「危險並故意地」逼近偵察機。其中一架位於偵察機下方的殲10，突然採取戰術動作，向上爬升90米，幾乎與偵察機相撞。官員指，美方偵察機被迫採取緊急迴避動作，而國防部已就解放軍戰鬥機的「不專業」行為展開調查。

今次是5月下旬中美軍機在香港附近空域狹路相逢後，雙方再度危險遭遇。山東青島是北海艦隊司令部所在地，為中國首艘航母遼寧號的母港，而中國的核潛艇基地亦在黃海附近，疑美軍偵察機是為偵察上述軍事目標而來。遼寧號早前訪港後，穿越台海返回青島，據指美軍曾派出軍艦、潛艇跟蹤偵察。

EP3可用於偵察各種電子通訊信號。2001年海南島對開發生中美軍機相撞事件，被撞擊後緊急降落的美方軍機，就是一架EP3。

中共真大膽

做乜唔射9佢

又係白粉, 閱

今次是5月下旬中美軍機在香港附近空域狹路相逢後，雙方再度危險遭遇。

人地偵察完咪走囉,
唔通無限期滯空？

同秀姑話自己屌走神駒有何分別?

遲早擦槍走火

走咩火

電子干擾仲好玩

口交部最多咪又咀炮

最強老虎應該係緬甸同印度

印度到依家都未敗走